【LIVE】陳肇始下午3時見傳媒交代最新疫情及社交距離措施

政府將會禁止食肆晚上6時後再提供堂食，多個處所亦將要關閉，包括健身中心、體育處所、美容院、按摩院。消息指，措施將於星期四實施，屆時餐飲處所宴會人數上限，亦會由40人進一步降至20人。

政府下午3時舉行記者會，交代有關措施，食物及衞生局局長陳肇始、衞生署長陳漢儀醫生、醫管局行政總裁高拔陞等將會出席。

原文網址：

君君

on9

屌你老母走狗政權

你個名

慣例SKIP頭15分鐘

firm星期四開始?係就打去改booking 唉

firm咗啦

係街廢時晒data

係屋企都廢時晒時間

緊急呼籲!!! 入黎認人!!! 懷疑武肺兒童家長拒絕求醫!!! 有冇人認到老豆老母邊度做野?

等睇文字直播
唔想見到人

直接宵禁啦屌

3點喇

skip你呀

唔比堂食咪一窩蜂去晒超市買野食

又搶

居然

陳姑娘你個罩好似怪怪地

好憎呀笑恥次次講野D吸氣聲

連登仝人

是咪掉轉左

有冇調轉到黎戴

係咪反轉咗

「突發」各區超市開始多人

係咪戴錯
唔駛理 由佢

向上摺+帶外露，我一律當戴反

乜鳩點解佢個口罩D摺位向上既？

摺應該向下。。。。

嚴防輸入擺到最尾

唔洗食呀，唔洗番工呀，唔洗養妻活兒呀

佢個口罩

日本罩好多帶外露的

明明最有效係封關
雖然第4波係因為走私雞

食衛局局長

睇唔到市民聚集有下降

所以我睇埋個摺位，佢果個唔似白元果種，所以我覺得似戴反

咁佢條鐵線夾住個下巴？

佢摺向上

戴過一次 戴到懷疑人生

食肆晚上6時後禁止提供堂食
直至第二日朝早5點

似內外反轉咗

宴會人數上限 由40人降至20人

日本罩好多都係咁嫁

帶左一年都錯...

佢係咪唔夠氣 比枝樽佢聞氣啦屌

用日本鬼子口罩

599F所有處所如健身中心、體育處所、美容院、按摩院關閉

幾時生效

日本罩係舒服好多

繼續返工

星期四

唔好怪班兒登仔
就咁睇佢個鼻鐵線係出面。如果反轉唔會咁明顯

1210 0000生效
去到 1223 2359
為期14日

夏天咪又大爆發 講冬天

而家就係咁quote專家

之前戴開超快適
最近轉白元都以為戴錯
係靠睇右下角d字先confirm無戴錯

唔起毛，正

內心有喜樂？我屌你啦

1211起
定額罰款增至$5000

去到平安夜

平安夜可以去慶祝喇！

星期四 午夜12點

真係痴鳩線直頭禁撚左佢啦
降條春咩

呼籲
大家繼續返工

之後延長

一定會再停埋..唔洗幻想

留名EXTEND

呼籲咗咁多次WFH
有幾多公司會做

鈕菇都要番工啦

佢戴錯左個口罩

局長係咪調轉咗個口罩？

老細：Noted

公墓wfh嗰part講左等於冇講

我公司已經講左唔會

最好延埋去農歷新年
酒樓全部做唔到團年飯生意

佢老公就好 唔洗守咁多規矩

似係呢個

KEEP住2人就唔洗出去食酒樓啦

好，攬炒富臨

圖書館同體育館呢

重想搏聖誕前小返個案 開返聖誕

一定會停哂成個12月

頭先話體育處所都關閉，咁應該都會？

新規例 強制檢測

如果係有顏色都掉轉我會當佢係弱智

留係屋企咁洗唔洗返工呀屌

24號出去食確診大餐

可要求有關人士留喺屋企等結果

垃圾

武肺火雞餐

搞聖誕自助餐D酒店應該屌緊

我既訴求就係要返工！

無可能唔延長

我呀嬤都唔會帶錯啦

唔知一陣有冇Q&A, 有冇記者會問

[gym行動post] 面對人造疫情 尖撚一定要抗命

食肆周四起晚6時後禁堂食 美容院按摩院等關閉

武肺

食物及衛生局局長陳肇始宣布，星期四起，禁止食肆晚上6時至翌日清晨5時前提供堂食；宴會人數上限由40人降至20人，每檯限最多2人；多個處所要關閉，包括健身中心、體育處所、美容院、按摩院、游池等；2人限聚令及口罩令繼續生效。措施有效時間14日，直至本月23日。

蘋果，交俾你

都唔知入唔入定貨好

有冇人可以搵返黎生出黎再訪問下

講真， d私竇咪又照開

即是gym 撚星期三晚最後衝刺

咪又一樣要照返工
根本冇停過

日式口罩摺痕係向上

含正會議

含政

大把細GYM拉埋簾照開

其實佢成日講D口號係咪得佢自HIGH

果D係一半上一半上立體式，陳姑娘果款一眼望過去係全部向上

有撚用咩 一樣要返工

有無記者影個大頭照睇下呀
一zoom 近鏡就會清楚有無戴錯

行去檢測/了完鼻返屋企果段路點計

今朝講完一次搵第二個下屬再講有咩分別
以為有新料

證明佢跟稿讀 無撚腦

黎生

得幾隻向上咋 同埋多數係一半上一半下

似係依款

佢搞到咁都唔係上門採樣嫁?

你咪又係一樣

應該會搵封
講明冇結果之前都唔准走

中國以外

點解中國以外 大陸100%安全?

澳門咪又係禁咗支那入境咁耐⋯⋯奶乜鳩姐

我就唔信佢唔係弱智戴錯咗啦有顏色

24,25做2日生意塞住商家佬把口 之後再禁過

中國日日過百單bor

最長7日

中國咪又係禁咗香港入境咁耐⋯⋯做咩相反禁佢哋又唔得姐

成日敲定敲定，我敲你老母副棺咩

門口會無啦啦有個鎖...

有少少青色

劇本

睇佢個口罩帶，耳繩同口罩既連接位通常係向內的，所以佢好明顯掉轉左

立場新聞見到係綠綠地

期間會提供必需品/物資

以為你講緊另一個罩

曠工炒得，老細又贏

介紹吓疫情

日本個d都可以係出面既

但係其實都係得幾隻係咁未見過有一隻係咁既色

蘋果乜都問得出

戴錯咪仲好
有病都係自己攞黎

一陣仲有冇樓主

工作場所爆發咁點？

琴日問樓主心情

唔好比我發現黎生你WFH緊

繼續番 lor

有

條橡筋+風琴位
記者真係值得問下
反正問乜都係官腔廢話
笑下佢仲好

呼籲私人公司WFH
公務員就Department自己決定, 只要唔好影響開關決定

wfh + 全公司員工檢測+消毒

係
睇到佢左上角有字
應該原本係咁

工作地點群組

問完即刻炒

爆發咁快, 係因為啲人叫雞叫鴨唔肯申報, 變哂源頭不明.
你出咁多Graph出黎都唔會有用

嗰垃圾護士連口罩都唔識戴

但佢果個係香港罩呢

可能問完佢即刻除落黎調返轉

其實呀醫生署長比個護士騎住 有咩感受

蘋果問下陳護士係咪調轉左口罩黎戴

好撚無辜，飲食業又食晒

又介紹吓病人

問左餐廳去到23號, 24號的BOOKING冇得改

雞同鴨的確係飲食業喎

屌想睇

講咗成年醫療系統終於頂唔順

食晒d菌

正常啦.
飲食要除口罩

屌 我果間公司
有中左都琴撚住照叫人番啦
好撚大間添

我公司wfh 了

繼續返
返工唔計架

聽到好眼瞓

估應該去到23號 但24號開始可以開返晚市但限2/4人
平安夜都唔開晚市咩餐廳都收得皮

因為根本係到講緊廢話

蘋果唔該問下係咪調轉咗嚟帶

記者會入面邊撚個電話響

直接問佢係咪弱智算啦

佢唔封關既話, 到時佢想開, 都開唔返

食肆真係慘放題自助餐果d真係俾政府玩死

日日都一百單佢點開返
都係賭大細嫁咋

以為自己電話震

震咗2-3次

比隻大圍走私雞害死...
雞->雞蟲(鴨)->老舞

兩星期後就唔會日日一百單架啦應該

其實佢係咪好唔想講

好撚眼瞓

又HEA又似催眠

奴隸最鍾意番工

開會就唔好擺部電話上枱啦，震枱聲入晒咪啊杏加橙，專業d好無

上次我都唔知點解會回落到
可能真係咁岩

我既訴求就係返工!

好撚多MSG 應該係

所有市民？

除非佢封左建興羽毛球舖啦~

最憎

我間公司都係

QA問下陳護士係咪調轉左口罩黎戴啦

有冇記者問佢係咪調轉咗黎戴

點知呀宜家又唔係食飯地方爆
真係好難講

蘋果zoom左埋去

邊到爆就個係

依家應該可以封咗佢
最長7日

點封邨？好似打喪屍咁囉

記者幫我問
結婚既人有冇得賠? 俾你改黎改去, 搞左幾次! 依家幾乎咩都做唔到!
年年12月都旺季!

晚上宴會算晚市定宴會

今朝先話有根有據 要有法理基礎
開完個會出嚟就多條新規例

邊到多人中就封邊度

有野食就跟食肆，冇野食就宴會，好似不嬲都係咁

應該晚市

健康碼is coming

要視乎情況先知道封鎖範圍同時間

係咪半山, 山頂, 九龍塘?

唔結未得...

鄭月娥：新規例＝根據

邊有咁細分, 宴會一律20人

社福署你好似有痰

笑恥真係西利 9UP左幾分鐘 我都唔知佢講左D乜

巴聲震到

果邊到而家都冇中既應該想你快D封
果班有錢既好撚驚死

我淨係關心緊佢個口罩

呢個MC 幾NICE咁喎

唔似隔離果個西MC

屌真係反轉左

佢交波冇佢兩個老闆咁勁

佢兩個老闆一句就叫阿邊個答
佢兜幾耐先射個波俾社署

包括食物、緊急救濟包、睡袋之類

同埋行會記招個個男西MC

仲邊有晚市

我都有啲關心

佢話開就開架啦
洗撚講理由咩
佢呢個moment開始禁
都係想聖誕有得開姐

姐係公司爆要訓公司

錯曬

蘋果日報 望下呢度

護士

如果要求停留指定地點
應該會好好睇

笑撚死 局長連罩都帶錯
可想而知啲政策都唔方有效

笑撚死

兩姐妹黎？
咁撚似樣

吸哂啲菌

咁似公園啲老人家

評估完關渠呢D事就做唔到原地
要搵幾多地方擺咁多人

支那01大陸西

護士教授喎

每一次爆肺

哇支那01妓者直頭係支那人

仲話防疫，口罩都未識帶

口音

所以啲政策咪調轉晒嚟做

姐係晚市會傳染
晚上宴會就唔會？

599醬

啲口音

道欠呢
隔黎既錯施既

支那人

隔黎錯施

鄉音...

多謝提供笑料

乜撚野

揼咗4日

封鎖錯措

譚仔阿姐問問題?

典解既
超過實二個鐘

實二個鐘

大紀元定支那01？

支那01

晚市啲人大部份互不相識, 點可以同攪宴會做比較, 唔好為拗而拗啦

真係好似

屌你個樣成個死人李卡超咁

立場POST左圖話笑恥反轉帶

駁唔到

邊個高官唔係 面目可憎
帶口罩個樣都係衰到

有字都反轉帶
佢唔識字嫁？

樓主發嬲

仲 好意思講邊境管制

屌你個口罩有字都可以錯

下
唔識就會傳，識就唔會？
咁晚市10人一枱咪得

講左食肆星期四6點後禁未？

宴會d人唔會中?

講左

立場快D去問佢係咪戴反啦

陳肇始是註冊護士，亦是護理學教授。
陳肇始是註冊護士，亦是護理學教授。
陳肇始是註冊護士，亦是護理學教授。

媽 好撚柒
真係好撚弱智踢

想問幾時閂健身？星期四？

笑到停唔到

屌 又放無薪假

你又笑你上司

係星期四

中囯最安全

講嘢有厚因唔緊腰,但問問題唔掂

屌我識閪防疫咩我姑娘泥架
含撚我就叻

預計有班人要永遠留屋企等結果

搵個記者問下局長 如果掉轉帶口罩有冇功效
佢答有同冇都係死

yes

晚市係個場既一半人,
宴會就唔埋個場本身幾多人, 一律限20人

食肆6點後禁堂食今個星期四開始去到幾時

叫佢即場除罩戴返好個罩

23/12

香港記者唔會問
寧願不停重複問相同問題
都唔會問問題令佢地難坎

成個OFFICE封左佢, 唔準走, 24*7 工作

如果唔答咁點

仲要係後台都冇人發現佢戴反，出黎果班官應該全部都係弱智

頭先zoom左埋去

政策再收緊都無用 人太on9

專家食屎啦.img

反轉仲好笑戴過第二個啦

唉

呢條友好垃圾

聽到 599jer

原本係40人, 今星期四開始降至20人

中國式軟禁

可以同班女同事一齊訓，諗起都扯旗

兩圍都擺唔到
網上擺酒算啦

明知佢柒就梗係唔撚提佢啦

直頭喺大陸健康碼紅色嘅概念啦

咁晚市食肆限20人又唔得？
d邏輯根本就唔通

你上司

所以宴會咪收緊左囉, 40減到20

咁快

驚當面話佢會激嬲佢
既然係咁就順勢比佢出下醜

仲要係呢件垃圾係做緊食物及衞生局局長

陳姑娘 你個罩戴錯左呀

官喎
恥笑三寶出動

陳肇始就忍唔住講句：「我希望市民戴口罩，但如果唔正確咁戴，或者隻手周圍摸地方，都有機會傳染。」

咁少？你真係信？

binc

On99 大大隻英文字

2000變5000
6點後只做外賣
建議私人公司每周最少兩天WFH；要求僱主壓縮上班時間
健身中心、美容院、按摩院、夜總會、卡啦OK、主題樂園、泳池關閉
禁止Party room及Staycation
禁足令；必要時局部封鎖區域
航班「溶斷機制」；不會封關但機場會提供病毒檢測
建議健康的市民加強防疫

P牌真係特別弱智

日你老母咩，用下你個豬腦啦

Hello

個風琴位好明顯向咗上 係錯戴

有冇提免租金,免水電煤?

出黎啦死傻閪

成班人隨時都係面和心不和，互相想對方死果隻，見到都唔會出聲啦！

好勁睇鼻鐵線

你都戇鳩, 日本罩唔係咁

就算有都唔會係陳肇始講啦

建議私人公司每周最少兩天WFH
腦細 noted with thanks

人地個日本罩有顏色戴入面㗎

記者應該問吓陳局長有無戴錯口罩

諗下好啦

強制檢測令
之前帶手環果D蝗有冇罰錢拉去坐監呀

其實就算真係follow, 每星期2日wfh, 又有咩用

鄰國人有免死金牌

有冇行入廁所照鏡，指住鏡中自己恥笑？

建議私人公司每周最少兩天WFH；
要求僱主壓縮上班時間
老細表示 彩你有味

支那人有特權！

仲未講幾時開始既

建議健康的市民加強防疫

政府繼續放大陸人黎香港，唔會封關

你叫跟足規矩做嘅飯店情何以堪。

老闆：星期六日 2日WFH

再上多一級警戒既話就變強制

數就係計番6日 2日WFH = -33% 人流

俾傳染病處主任binc

NOW好波

NOW 問左佢呀!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!

點禁staycation
啲酒店不嬲都話自己啲房係住宿用途 啲客點玩唔關我事

屌

Now 記者問咗

NOW記者有料

終於問佢個口罩

Now記者你好

笑到我肚痛

玩命呀NOW記者

靜咗兩秒

禁staycation
唔通我book完同你講我staycation 咩我是但話屋企裝修又好乜都好出去訓一日你點禁
一係就唔好開酒店囉

NOW記者原來你一直在Mon Post

Now 好波！！！！

佢塊面黑到

尷尬症發作

佢唔答嘅

NOW記者你好我係IU男朋友

唔撚答

仲未完

笑恥仲要柒幾多次

同WFH一樣 跟本捉唔到 佢一句話我係房包飲食 唔撚係staycation 你吹佢唔漲

即係唔比酒店收本地身份證登記既客
即係叫酒店食屎

衰咗咪唔答囉

屌你唔撚答

16：20！

唔答唔換

唔撚答當冇野

樓主

唔比收本地身份證登記收皮都似
依家有幾多外地入住

咁點答

追問啦屌！

揀嚟答

黑面無答

唔答就等於無做錯到

所以根本就on9 出埋啲垃圾條例呃人話做左野

索性唔答

點樣禁staycation ？

無答

一貫政府作風

到時出事咪瀨落酒店業到

呢個應該係最易介定既Staycation 方法

黑到仆街個面

落荒而逃

邊個記者追打咁抵死

俾人追問到急急腳咁走

到樓豬啦

記者係咁追問點解戴錯口罩

笑撚死我

記者打落水狗

笑死 走得勁撚快

再瀨埋落市民度

邊有講 禁止Staycation?

好柒...

個問題係禁完本地之後又無堂食變相係連buffet都無埋
酒店真係收皮都似
依家幾多酒店係靠呢啲吊住條命

有記者追擊佢
好正

無講過

政府又贏

屋企裝修都唔俾租酒店咩

求now問問題再到陳姑娘敗走剪接片

介定唔到，屋企裝修都要住酒店

笑死我

可能屋企爆屎渠都要你訓街唔準book酒店

好多人長住酒店
你即係迫人出去租屋？

班𡃁又係死嘅 等個老頂咁樣出醜法

我見過啲人整親腳住唐樓無lift，都係要住一排酒店

呢到仲有個衛生署主任鞭佢屍

建議私人公司每周最少兩天WFH；要求僱主壓縮上班時間

睇吓有幾多公司會跟

Good，原來我果間公司一早已經係良心雇主

酒店本身都話靠staycation頂唔到幾耐，你禁埋本地人入住即係再迫死呢一行

【Now新聞台】酒店業主聯會指，中秋及國慶四日連假，市民留港度假，整體酒店平均入住率有六到七成，一些高檔及度假式酒店入住率有七、八成，個別甚至達到九成，而房價就跌約一半，認為本地度假無法成為酒店業主要收入來源。

酒店業主聯會執行總幹事李漢城：「純粹靠本地的旅客，變成是『塘水滾塘魚』，幫助不大，只不過是目前困境之下，有收入支付部分人工、燈油火蠟，希望將每一個月虧損情況減低。我相信這個時間看到，年底到明年初情況如果繼續沒有改善，如通關方面做不到，或局部開放不到，酒店業只能被迫繼續做本地市場生意。

呢到

建議啲腦細咪noted with thanks 囉
跟政府全停幫埋手出糧/立法咪停囉

pin 果段係作出黎，咁都pin?

聽到酒店業既訴求

咪就係本身staycation都係吊命
禁埋咪直頭收佢地皮囉

有無記者可以問下點樣執行

有staycatiom=吊住條命 好過無
禁埋=收皮
等之前仲串柒柒話唔想做本地人生意

都無話禁